<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>分类2 on 黄斯慧的个人网站</title>
    <link>https://hsh95.github.io/categories/%E5%88%86%E7%B1%BB2/</link>
    <description>Recent content in 分类2 on 黄斯慧的个人网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2019 19:50:55 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hsh95.github.io/categories/%E5%88%86%E7%B1%BB2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>测试_1</title>
      <link>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 19:50:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_1/</guid>
      <description>科技爱好者周刊：第 62 期 这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
欢迎投稿，或推荐你自己的项目，请前往 GitHub 的 ruanyf/weekly 提交 issue。
今天向大家推荐一部日本电影《编舟记》。
它讲述了一个编词典的故事，编辑们花了15年时间，终于完成了一部21世纪新的日语词典（上图）。他们既要跟上时代的发展，收集所有的新词，又要修订老词的解释，可想而知，付出了极其艰辛的努力。
电影里面，编辑们开会讨论，左右的右，应该怎么定义？大家提出了四种定义，很有意思。
 （1）右是面朝西方站立时，朝北的方向。
（2）右是面对手表表盘时，从1点到5点的那一边。
（3）右是翻阅这本词典时，奇数页所在的位置。
（4）右是数字 10 里面，0所在的位置。
 因为每个词都要讨论，保证词典不能错，所以他们整整编了15年。
如果一件事情需要15年才能看到结果，此前完全没有回报，你还会去做吗？
互联网公司都采用敏捷开发，每个迭代大约是2周～6周。比三个迭代更遥远的事情，大家一般都不会去想。但是，人生是一个长期准备的过程，20岁的时候就需要定下35岁的目标，然后苦苦积累，不计得失，只为了无比遥远的多年以后，能够看到成果。互联网是一个短期行为的行业，但是人生不是。
资讯 1、拍照孔
很多地方都有铁丝网，不便于拍照。加拿大 Jean Lesage 国际机场为了方便游客，特别在铁丝网上面挖了一个拍照孔，让游客可以更好地拍摄飞机的起飞和降落。为了防止断的铁丝割伤手，拍照孔周围有一圈保护框。
机场一共找了10个最合适拍照的地点，设置了拍照孔，特别画了地图，告诉游客前往。
2、本田电动车的后视镜
即将上市的本田电动车没有后视镜，取而代之的是两侧的摄像头，将实时影像传回车内的两个六寸液晶屏。本田公司表示，已经考虑了恶劣天气和夜间的能见度，摄像头有防水涂层，可防止雨水的残留，并且确保没有眩光，不会在雨天或下雪时出现任何问题。
3、日本人的祖先
、
日本科学家通过一颗距今3000多年的古人类牙齿，测出了该具遗骸的 DNA。与当今日本人的 DNA 比较以后，确认日本人的祖先绳文人，大约是在距今3.8万～1.8万年前，经过亚洲大陆，从朝鲜半岛来到日本。
此后，大约在距今3000年的时候，来自中国沿海的弥生人，也渡海来到日本。弥生人与绳文人产生了混血，共同形成了今天的日本人。
4、家用风力发电机
荷兰一家创业公司推出了家用的风力发电机，可以架设在农村地区。风车是用木头做的，这样可以降低成本。为了提高发电量，风车上还铺设了太阳能光电板，能够同时进行太阳能发电。据称，最大的一个型号，每年发电4.5万度，可以满足14个家庭的用电需求。
5、机器人画家
一个英国艺术家委托机器人公司，制造了一个画家机器人，外形非常逼真，远看可以乱真。这个机器人以19世纪英国数学家艾达命名，她可以在给定的坐标系内部，画出抽象派绘画。目前，她正在英国牛津大学展出。有了这种机器人，还需要蜡像馆吗。
6、无气轮胎
米其林轮胎公司推出了一种无气轮胎。这种轮胎不用充气，内部填充的是玻璃纤维，这样就不会产生刺穿漏气或者爆胎问题了。这种轮胎的最高时速为210公里，负重500公斤，有比充气轮胎更长的使用寿命。它将在雪佛兰的电动车上试用，如果顺利将在2024年投入市场。
7、苹果的 Find My 功能
2019 WWDC 大会上，苹果公司发布了 Find My 功能。与以前的 Find my iPhone 功能不同，这个功能可以用来追踪丢失的笔记本电脑，即使该电脑没有 GPS、也没有上网，都可以追踪。甚至只要贴一个标签，还可以追踪非电子物品，比如钱包。
它的实现原理很简单，笔记本电脑将自已的 ID，通过蓝牙发射出去。周围只要有苹果手机，就能收到这个 ID，然后手机把 GPS 定位和这个 ID，上传到服务器，从而实现离线设备的定位。
8、Raspberry Pi 4</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>