<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>分类1 on 黄斯慧的个人网站</title>
    <link>https://hsh95.github.io/categories/%E5%88%86%E7%B1%BB1/</link>
    <description>Recent content in 分类1 on 黄斯慧的个人网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hsh95.github.io/categories/%E5%88%86%E7%B1%BB1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>测试博客文章</title>
      <link>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/blog_page_test/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/blog_page_test/</guid>
      <description> 这是一篇用来做测试的博客文章 测试
 我的世界 吃鸡 塞尔达 天空  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试_2</title>
      <link>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 19:56:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_2/</guid>
      <description>科技爱好者周刊：第 63 期 这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
欢迎投稿，或推荐你自己的项目，请前往 GitHub 的 ruanyf/weekly 提交 issue。
前些日子，我看到一则新闻。
 “5月17日，中国 CDN 服务提供商蓝汛发布公告称，公司因被指控涉嫌企业贿赂，CEO王松（上图）已被警方逮捕调查。
受此影响，5月17日晚间，蓝汛股价重挫30.00%，报价0.77美元每股。纳斯达克交易所也发公告称暂停蓝汛交易，直到蓝汛可以提供令交易所满意的足够信息为止。”
 我觉得，蓝汛这个名字似曾相识。想了半天，想起来了，多年以前我的个人网站想使用 CDN，当时查了一些国内公司的价格，里面就有蓝汛公司，它是那时国内少数几家专门做 CDN 的公司。
一查蓝汛的历史，果然如此。
 2003年，蓝汛已经为各大 ICP 的530个频道服务，可口可乐、诺基亚以及 SONY 等都成为了蓝汛的客户。2010年，蓝汛赴美国纳斯达克上市，看上去蓝汛的发展已经步入快轨道。
但是，上市以后，它突然就开始衰落了。2014年至2016年三年，蓝汛连年亏损，2016年亏损额竟高达4.969亿元。2017年上半年，公司净营收下降22.6%，净亏损为1.259亿元，财报中称下降系因行业竞争严峻；而2017年上半年净亏损为1.259亿元。
 互联网的早期，中国遍地都是网络公司。只要承包几个机柜，就能开网络公司。为什么后来都开不下去了？为什么蓝汛从2014年开始，走向了衰落？
原因很简单，因为阿里云出现了，大型互联网公司纷纷跟进，开设自己的云服务公司。它们像磁铁一样，将客户都吸走，小型网络公司从此一蹶不振。
这在互联网行业是普遍趋势，大厂商“赢家通吃”，小厂商很难存活。传统行业往往可以容纳多家公司，比如百货行业就有许多厂商。但是，互联网不是这样，一个行业通常只有头部前两位的公司，可以活得比较好，其他都不行。
如果你看到，有的领域竞争还很激烈，就说明这个领域还没有形成统一市场，互联网化还不彻底，比如现在的教育培训市场就是这样。以后的趋势，很可能是只要阿里和腾讯进入的市场，都是它们两家通吃，其他人分不到羹。如果它们通吃不了，就会把对手买下来。
新闻 1、小行星照片
日本航天局的小型飞行器 Hayabusa2，已经围绕小行星 Ryugu 运行了将近一年。最近，发回了一张非常清晰的小行星表面照片，距离地面只有9米。
这张照片是非常了不起的。这个飞行器只有冰箱大小，重量600公斤，以每秒15英里的速度飞行了1.7亿英里，来到一个直径只有一公里的小行星，在上面多次登陆起飞，然后将在2020年12月返回地球，并且带回岩石样品 。
2、硅谷宿舍楼
由于硅谷的就业市场不断膨胀，外来的劳动力越来越多，住房日益成为一个大问题，圣何塞一居室的月租金就要2700美元。
一家开发商最近宣布，将在圣何塞投资新建硅谷最大的集体公寓大楼，高达18层，共有803个单元，租金从2000美元起，厨房（下图）和休息娱乐设施（上图）都是公用的。
3、国际空间站向游客开放
国际空间站大约在20年前开始建造，主要由美国和俄罗斯管理。去年，美国总统特朗普提出，要将国际空间站私有化，政府会在2025年前退出空间站的运营。
作为第一步，美国宇航局宣布，将向私人开放国际空间站的观光，目前选定 SpaceX 和波音两家公司来组织。按计划，每年有两次私人观光飞行，游客最多可以在空间站呆上30天，具体费用由承办公司决定。
这并不是国际空间站第一次有游客，俄罗斯由于缺钱，早就开始卖观光票了。2001年，美国商人丹尼斯·蒂托（Dennis Tito）成为第一个乘坐俄罗斯飞船，进入空间站游客，他向俄罗斯支付了大约2000万美元的往返费用。
4、书籍的副标题
《华盛顿邮报》报道，为了能在搜索引擎里面搜到，书籍的副标题越来越长，很多都超过了20个单词。也就是说，实体书也在想尽办法做 SEO。
上图这本书的主标题是《孤独与陪伴》，副标题是“加西亚·马尔克斯的故事，来自他的朋友、家人、粉丝、不同意见者、同伴、酒伴和一些可敬的灵魂的讲述。”
下图这本书的主标题是《 W. Kamau Bell 的尴尬思想》，副标题是“一个身高6英尺4英寸、黑人、异性恋、左倾、哮喘、黑胡子、好儿子、好爸爸、脱口秀演员的故事。”
5、算法的责任
香港富豪李建勤（上图）购买了一家基金公司的对冲基金，授权最多可以动用25亿美元。该基金完全使用人工智能算法进行投资，宣传的业绩是2016年12月至2017年10月的共计210个交易日中，回报率高达15.54%，买卖信号的准确度达到69.05%。
李建勤买了以后，结果却是亏损巨大，最多的一天亏了2000万美元。他非常不满，控告该基金公司的销售人员夸大了算法能力，欺骗他上当。但是，基金公司反驳，算法无法保证百分之百获利。
这是全世界第一起由于算法而引发的诉讼。它带来的问题就是，算法事故的责任由谁承担？可以想象，无人驾驶以后普及了，交通事故的赔偿一定会成大问题，肯定都会落到汽车公司的身上。
6、欧洲高温
本周欧洲正在经历高温，法国和西班牙都出现了45度的天气，德国也达到了38度。虽然这比印度好一些，印度出现了51度的高温，但是由于欧洲北方在历史上很少超过30度，许多地方没有安装空调，法国不到5％的家庭有空调，德国更是不到2％，这使得居民的生活非常煎熬。
更可怕的是，过去500年来，欧洲最热的五个夏天都发生在过去15年，而且今年夏天是500年来最热的六月。
7、波音的软件外包</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试_1</title>
      <link>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 19:50:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hsh95.github.io/blog/blog_test_pages/%E6%B5%8B%E8%AF%95_1/</guid>
      <description>科技爱好者周刊：第 62 期 这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
欢迎投稿，或推荐你自己的项目，请前往 GitHub 的 ruanyf/weekly 提交 issue。
今天向大家推荐一部日本电影《编舟记》。
它讲述了一个编词典的故事，编辑们花了15年时间，终于完成了一部21世纪新的日语词典（上图）。他们既要跟上时代的发展，收集所有的新词，又要修订老词的解释，可想而知，付出了极其艰辛的努力。
电影里面，编辑们开会讨论，左右的右，应该怎么定义？大家提出了四种定义，很有意思。
 （1）右是面朝西方站立时，朝北的方向。
（2）右是面对手表表盘时，从1点到5点的那一边。
（3）右是翻阅这本词典时，奇数页所在的位置。
（4）右是数字 10 里面，0所在的位置。
 因为每个词都要讨论，保证词典不能错，所以他们整整编了15年。
如果一件事情需要15年才能看到结果，此前完全没有回报，你还会去做吗？
互联网公司都采用敏捷开发，每个迭代大约是2周～6周。比三个迭代更遥远的事情，大家一般都不会去想。但是，人生是一个长期准备的过程，20岁的时候就需要定下35岁的目标，然后苦苦积累，不计得失，只为了无比遥远的多年以后，能够看到成果。互联网是一个短期行为的行业，但是人生不是。
资讯 1、拍照孔
很多地方都有铁丝网，不便于拍照。加拿大 Jean Lesage 国际机场为了方便游客，特别在铁丝网上面挖了一个拍照孔，让游客可以更好地拍摄飞机的起飞和降落。为了防止断的铁丝割伤手，拍照孔周围有一圈保护框。
机场一共找了10个最合适拍照的地点，设置了拍照孔，特别画了地图，告诉游客前往。
2、本田电动车的后视镜
即将上市的本田电动车没有后视镜，取而代之的是两侧的摄像头，将实时影像传回车内的两个六寸液晶屏。本田公司表示，已经考虑了恶劣天气和夜间的能见度，摄像头有防水涂层，可防止雨水的残留，并且确保没有眩光，不会在雨天或下雪时出现任何问题。
3、日本人的祖先
、
日本科学家通过一颗距今3000多年的古人类牙齿，测出了该具遗骸的 DNA。与当今日本人的 DNA 比较以后，确认日本人的祖先绳文人，大约是在距今3.8万～1.8万年前，经过亚洲大陆，从朝鲜半岛来到日本。
此后，大约在距今3000年的时候，来自中国沿海的弥生人，也渡海来到日本。弥生人与绳文人产生了混血，共同形成了今天的日本人。
4、家用风力发电机
荷兰一家创业公司推出了家用的风力发电机，可以架设在农村地区。风车是用木头做的，这样可以降低成本。为了提高发电量，风车上还铺设了太阳能光电板，能够同时进行太阳能发电。据称，最大的一个型号，每年发电4.5万度，可以满足14个家庭的用电需求。
5、机器人画家
一个英国艺术家委托机器人公司，制造了一个画家机器人，外形非常逼真，远看可以乱真。这个机器人以19世纪英国数学家艾达命名，她可以在给定的坐标系内部，画出抽象派绘画。目前，她正在英国牛津大学展出。有了这种机器人，还需要蜡像馆吗。
6、无气轮胎
米其林轮胎公司推出了一种无气轮胎。这种轮胎不用充气，内部填充的是玻璃纤维，这样就不会产生刺穿漏气或者爆胎问题了。这种轮胎的最高时速为210公里，负重500公斤，有比充气轮胎更长的使用寿命。它将在雪佛兰的电动车上试用，如果顺利将在2024年投入市场。
7、苹果的 Find My 功能
2019 WWDC 大会上，苹果公司发布了 Find My 功能。与以前的 Find my iPhone 功能不同，这个功能可以用来追踪丢失的笔记本电脑，即使该电脑没有 GPS、也没有上网，都可以追踪。甚至只要贴一个标签，还可以追踪非电子物品，比如钱包。
它的实现原理很简单，笔记本电脑将自已的 ID，通过蓝牙发射出去。周围只要有苹果手机，就能收到这个 ID，然后手机把 GPS 定位和这个 ID，上传到服务器，从而实现离线设备的定位。
8、Raspberry Pi 4</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>